\chapter*{Реферат}
\thispagestyle{plain}

Пояснительная записка содержит 35 страниц (из них 3 страниц приложений).   Количество использованных источников~-- 20. Количество приложений~-- 1.

Ключевые слова: классификация последовательностей, обработка естественного языка, глубокое обучение, нейронные сети, LSTM, свёрточные сети.

Целью данной работы является разработка прототипа системы классификации научных текстов.

В первой главе проводится обзор и анализ классификации текстов, исторических решений задачи классификации последовательностей, современных подходов к созданию погружений текста в векторное пространство.

Во второй главе описываются использованные и модифицированные алгоритмы классификации, архитектуры нейросетей, способы оценки точности классификации, функции потерь.

В третьей главе приводится описание программной реализации.

В четвёртой главе описаны результаты экспериментальной проверки, 
приводятся иллюстрации, описания результатов.

В приложении \ref{app-stuff} представлены исходные тексты разработанного ПО.